{"Questions":[{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代取得了哪些历史性成就？","correctAnswer":"(A)第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，经济建设取得重大成就。第二，全面深化改革取得重大突破。第三，民主法治建设迈出重大步伐。第四，思想文化建设取得重大进展。第五，人民生活不断改善。第六，生态文明建设成效显著。第六，生态文明建设成效显著。第七，强军兴军开创新局面。第八，港澳台工作取得新进展。第九，全方位外交布局深入展开。第十，全面从严治党成效卓著。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代所取得历史性成就带来了哪些历史性变革？","correctAnswer":"(A)党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党的领导得到全面加强，党的领导被忽视、淡化、削弱的状况得到明显改变；坚定不移贯彻新发展理念，发展观念不正确、发展方式粗放的状况得到明显改变；坚定不移全面深化改革，各方面体制机制弊端阻碍发展活力和社会活力的状况得到明显改变；坚定不移全面推进依法治国，有法不依、执法不严、司法不公问题严重的状况得到明显改变;加强党对意识形态工作的领导，社会思想舆论环境的混乱状况得到明显改变；坚定不移推进生态文明建设，忽视生态环境保护、生态环境恶化的状况得到明显改变；坚定不移推进国防和军队现代化，人民军队中一度存在的不良政治状况得到明显改变；坚定不移推进中国特色大国外交，我国在国际力量对比中面临的不利状况得到明显改变；坚定不移推进全面从严治党，管党治党宽松软状况得到明显改变。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"1981年十一届六中全会通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了科学表述是什么？","correctAnswer":"(A)在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为什么？","correctAnswer":"(A)我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"党的十九大明确指出我国社会主要矛盾已经转化，其依据是什么？","correctAnswer":"(A)一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列。二是人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更髙要求，而且在民主、法治、公平、正义、安全、环境等方面的要求日益增长。三是影响满足人们美好生活需要的因素很多，但主要是发展的不平衡不充分问题。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，这个“新时代”的含义是什么？","correctAnswer":"(A)第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，这个新时代是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。第二，这个新时代是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。第三，这个新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代。第四，这个新时代是全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。第五，这个新时代是我国日益走近世界舞台中央、不断为人类作出更大贡献的时代。"},{"content":"/第八章/第一节","type":"简答题","stem":"中国特色社会主义进入新时代，在中华人民共和国发展史上、中华民族发展史上具有重大意义，在世界社会主义发展史上、人类社会发展史上也具有重大意义。其具体体现是？","correctAnswer":"(A)第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"第一，从中华民族复兴的历史进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。第二，从科学社会主义发展进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着科学社会主义在21世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜。第三，从人类文明进程看，中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大明确提出中国特色社会主义理论体系的最新理论成果是","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想/毛泽东思想/邓小平理论/科学发展观"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十九大指出马克思主义中国化的最新理论成果是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想创造性地回答了在新时代（）的基本问题","correctAnswer":"(D)建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国特色社会主义新时代，中国特色社会主义理论体系进一步发展和完善的标志是形成了","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思主义/列宁主义/辩证唯物主义/科学社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是中国特色社会主义理论体系的","correctAnswer":"(C)最新成果","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论延伸/基本内容/最新成果/奠基部分"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"在2017年党的十九大上，作为指导思想并写入党章的马克思主义中国化理论是","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党第二代领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/陈云/叶剑英/李先念"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，党中央领导集体的核心是","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平/李克强/王岐山/刘云山"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十八大以来，为了更好的发展科学技术，以习近平总书记为核心党中央提出了（）。","correctAnswer":"(B)创新驱动发展战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"乡村振兴战略/创新驱动发展战略/军民融合发展战略/区域经济发展战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革的总目标是（）","correctAnswer":"(D)完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现中国梦/全面建立社会主义市场经济体制/实现和完成社会主义四个现代化建设/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"深化经济体制改革要紧紧围绕使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(B)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基础性作用/决定性作用/关键性作用/核心性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是（）","correctAnswer":"(C)坚持发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持创新/坚持改革/坚持发展/坚持开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革是全面深化改革的重点，核心问题是（）","correctAnswer":"(B)处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起决定性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用/处理好政府和市场的关系，使政府在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用/处理好政府和市场的关系，使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥政府作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，使市场在资源配置中起决定性作用的基础是（）","correctAnswer":"(D)建设统一开放、竞争有序的市场体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"健全宏观调控体系/深化行政体制改革/建设法制政府和服务型政府/建设统一开放、竞争有序的市场体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面深化改革，必须坚持社会主义市场经济改革方向，以（）为出发点和落脚点","correctAnswer":"(C)促进社会公平正义、增进人民福祉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为人民服务/立党为公、执政为民/促进社会公平正义、增进人民福祉/完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局是（）","correctAnswer":"(C)五位一体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"三位一体/四位一体/五位一体/六位一体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）明确提出，要使市场在资源配置中起决定性作用。","correctAnswer":"(C)十八届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十七大/十八大/十八届三中全会/十四届三中全会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三中全会明确提出，要使市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(D)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"辅助性作用/基础性作用/补充性作用/决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"十八届三种全会通过的（）把市场在资源配置中起“基础性”作用改为“决定性”作用","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《关于正确处理社会主义现代化建设中的若干重大关系》/《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革仍然是全面深化改革的重点，核心问题是处理好（）","correctAnswer":"(B)政府和市场的关系","analysis":"政府和市场的关系是重点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"公平与效率的关系/政府和市场的关系/国家与社会的关系/国家、社会与市场的关系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是习近平为总书记的党中央在科学分析国内外经济发展形势、准确把握我国基本国情基础上，针对我国经济发展的阶段性特征做出的重大战略判断。","correctAnswer":"(A)新常态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新常态/新时期/新阶段/新时代"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"建设有中国特色社会主义经济的基本目标是（）","correctAnswer":"(A)在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在社会主义条件下发展市场经济，不断解放和发展生产力/坚持和完善社会主义公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度/坚持和完善按劳分配为主体的多种分配方式，逐步实现共同富裕/坚持和完善对外开放，积极参与国际合作和竞争"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国市场经济体制，既可以发挥市场经济的优势，又可以发挥社会主义制度的优越性。这是因为我国的市场经济体制是（）","correctAnswer":"(A)市场经济和社会主义制度结合在一起的","analysis":"我国市场经济体制和社会主义制度相结合才能彰显优越性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"市场经济和社会主义制度结合在一起的/有国家宏观调控的/和坚持四项基本原则相统一的/把计划和市场两种手段结合在一起的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2015年5月，习近平深刻总结了（）的经验和启示，提出了新形势下推进两岸关系的五点重要主张。","correctAnswer":"(A)两岸关系和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"两岸关系和平发展/香港回归/澳门回归/以上都不对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对（）是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同大陆和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(C)“台独”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“台主”/“台发”/“台独”/“台展”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"两岸协商在“九二共识”基础上得到恢复，全面直接双向（）已经实现。","correctAnswer":"(D)三通","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"航运/经济/旅游/三通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平总书记指出，坚持“九二共识”、反对“台独”是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是认同（）和台湾同属一个中国。","correctAnswer":"(D)大陆","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"澳门/香港/西藏/大陆"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"反对和遏制（）成为当时两岸同胞最重要、最紧迫的任务。","correctAnswer":"(D)台独","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"港独/九二共识/两岸争议/台独"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人一再表明，实现祖国完全统一是中华民族的（）","correctAnswer":"(D)根本利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"具体利益/一般利益/关键利益/根本利益"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中华儿女的（）。","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"共同愿望/强烈期盼/不懈追求/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）伟大复兴，是1840年以来中华儿女的共同愿望和强烈期盼。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中华民族/中华文化/中国精神/中国传统"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现祖国（）是中华民族伟大复兴的重要内容和基本任务。","correctAnswer":"(A)完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"完全统一/部分统一/根本制度统一/文化统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"国家的完全统一是民族复兴的（）","correctAnswer":"(B)重要标志","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一般要求/重要标志/结果/二者没有关联"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是（）侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(A)殖民主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"殖民主义/美国/日本/以上都对"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"香港问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(D)英国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美国/俄罗斯/葡萄牙/英国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"澳门问题是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与（）之间的问题。","correctAnswer":"(A)葡萄牙","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"葡萄牙/西班牙/英国/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与英国之间的问题。","correctAnswer":"(B)香港问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"澳门问题/香港问题/台湾问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是殖民主义侵略中国遗留下来的问题，属于中国与葡萄牙之间的问题。","correctAnswer":"(C)澳门问题","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"香港问题/台湾问题/澳门问题/钓鱼岛问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）直接插手台湾问题，阻挠中国人民完成祖国统一大业。","correctAnswer":"(D)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"韩国/马来西亚/新加坡/美国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"美国直接插手（），阻挠中国人民完成祖国统一大业，致使海峡两岸的中国人至今仍处于分离状态。","correctAnswer":"(A)台湾问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾问题/朝核问题/香港问题/澳门问题"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"实现（）是包括台湾同胞在内的所有海内外中华儿女的共同心愿。","correctAnswer":"(B)祖国完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"祖国分裂/祖国完全统一/民族分裂/民族分割"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十七大、十八大都反复强调建设社会主义和谐社会的重要性，并将社会建设纳入建设中国特色社会主义的（）。","correctAnswer":"(C)总布局","analysis":"细节考察","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"总方略/总原则/总布局/核心思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对外开放的范围是","correctAnswer":"(A)对所有国家开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"对所有国家开放/对资本主义国家开放/对社会主义国家 开放/对第三世界国家开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"关于改革与开放的关系，说法错误的是","correctAnswer":"(D)改革与开放是相互矛盾的","analysis":"考察改革与开放的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"开放也是改革/改革与开放密不可分/改革与开放相辅相成/改革与开放是相互矛盾的"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于“一带一路”建设旨在促进经济要素如何配置说法，错误的是","correctAnswer":"(D)市场有限融合","analysis":"考察“一带一路”的知识点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"有序自由流动/资源高效配置/市场深度融合/市场有限融合"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，维护国家安全","correctAnswer":"(B)安全","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人权/安全/平等/主权"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"全提高对外开放水平，要以开放促（）","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"同富/稳定/发展/和谐"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"2018年，改革开放将迎来（）周年","correctAnswer":"(B)40.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"10.0/40.0/30.0/20.0////"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"推动中国特色社会主义发展的强大动力是（）","correctAnswer":"(D)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命/开放/对外开放/改革开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义制度的发展和完善是一个（）的历史过程","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"长期/中期/短期/中短期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是决定当代中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的中国梦的关键一招","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命/改革开放/开放/对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展","correctAnswer":"(C)社会主义改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义改造/社会主义运动/社会主义改革/社会主义革命"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是从农村到城市，从（）","correctAnswer":"(B)经济领域到其他各个领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治领域到其他各个领域/经济领域到其他各个领域/社会领域到其他各个领域/文化领域到其他各个领域"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于改革的说法，错误的是（）","correctAnswer":"(D)改革是对原有体制的细枝末节的修补","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义社会发展的直接动力/社会主义改革是一场伟大的革命，是社会主义制度的自我完善和发展/改革是对原有体制的细枝末节的修补"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"我国在过去近40年社会发展中所取得的伟大成就的直接动力是（）","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以德治国/改革开放/阶级斗争/党的建设"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"被誉为中国改革开放总设计师的是（）","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/毛泽东/江泽民/习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"解决新时代主要矛盾的途径是（）","correctAnswer":"(C)通过改革解放和发展生产力","analysis":"无论在新时期、新阶段还是新时代，途径都是要靠改革解放和发展生产力","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"以德治国和依法治国/发展教育与科学/通过改革解放和发展生产力/以阶级斗争为纲"},{"content":"/第八章/第二节","type":"单选题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想的提出，要坚持以（）为中心","correctAnswer":"(D)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家/政府/人类命运/人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于改革的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"重在考察关于改革的几种观点和看法","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"改革是社会主义社会发展的直接动力/革命是解放生产力，改革也是解放生产力/改革是社会主义制度的自我完善和发展/在一定意义上，改革是由问题倒逼而产生"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的伟大革命/决定当代中国命运的关键抉择/发展中国特色社会主义的必由之路/发展中国特色社会主义的关键一招"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国的改革是全面的改革，全面改革的展开是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从农村到城市/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"在改革开放新的历史时期，我国对外开放的大门毅然决然地打开了，其顺序是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从城市到农村/从经济领域到其他各个领域/从沿海到沿江沿边/从东部到中西部"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为我国必须长期坚持的一项基本国策，所依据的邓小平提出的重要观点是","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展是硬道理/现在的世界是开放的世界/科学技术是第一生产力/中国的发展离不开世界"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"把对外开放作为一项基本国策，主要基于","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察把外开放的作为基本国策的理由","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"对历史经验的总结/对世界经济科技发展趋势的判断/适应社会主义现代化建设的需要/借鉴和吸收人类文明成果的需要"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，我国逐步形成了开放型经济。其顺序是","correctAnswer":"AB","analysis":"考察开放性经济形成的顺序","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"从建立经济特区到开放沿海、沿江、沿边、内陆地区再到加入世界贸易组织/从大规模“引进来”到大踏步“走出去”/从建立经济特区到开放沿海、内陆、沿边、沿江地区再到加入世界贸易组织/从大踏步“走出去”到大规模“引进来”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放30多年来，中国始终不渝地坚持对外开放基本国策，形成了具有中国特色的对外开放。具有中国特色的对外开放道路包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"立足国情积极稳妥推进对外开放/实现改革和开放良性互动/统筹国内发展和对外开放/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"全面提高开放型经济水平，要","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"正确把握对外开放面临的新形势/完善互利共赢、多元平衡、安全高效的开放型经济体系/构建开放型经济新体制，形成竞争的新优势/坚持平等互利共赢的对外开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"新常态下，我国经济发展的主要特点是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"增长速度要从高速转向中高速/发展方式要从规模速度型转向质量效率型/经济结构调整要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举/发展动力要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，允许更多国有经济和其他所有制经济发展成为混合所有制经济，并将混合所有制经济明确为基本经济制度的重要实现形式。混合所有制经济（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"有利于国有资本方法功能、保值增值、提高竞争力/有利于各种所有制资本取长补短、相互促进、共同发展/是新形势下坚持公有制主体地位的一个有效途径和必然选择/是新形势下增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"从遥远的古代，我国各族人民共同开发祖国的河山，建立了紧密的（）联系，两千多年前就形成了幅员辽阔的统一国家。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治/经济/文化/军事"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"国家统一思想对推动我国多民族统一国家的形成和发展起到了巨大作用，强烈的国家统一观念逐渐成为中华民族的心理习惯，成为（）的重要精神力量。","correctAnswer":"BD","analysis":"提干不涉及“世界”","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"凝聚世界力量/凝聚民族力量/维护世界和平/维护国家统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"实现祖国完全统一是中华民族伟大复兴的（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"根本目的/一般要求/重要内容/基本任务"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》，把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”。对市场在资源配置中所起作用的这一新定位，有利于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"树立关于政府和市场关系的正确观念/转变经济发展方式/转变政府职能/抑制消极腐败现象"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》之所以把市场在资源配置中的“基础性作用”修改为“决定性作用”，是因为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"市场配置资源是最有效率的形式/市场决定资源配置是市场经济的一般规律/市场经济本质上就是市场决定资源配置的经济/市场在资源配置中起全部作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济体制是社会主义基本制度与市场经济的结合，其基本特征是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以公有制为主体，多种所有制经济共同发展的所有制结构/以按劳分配为主体，多种分配方式并存的分配制度/宏观调控上，以实现最广大劳动人民利益为出发点和归宿/政府不直接干预企业的生产和经营"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"确立公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度的基本依据是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"由我国社会主义的社会性质决定的/由我国社会主义初级阶段的生产力水平决定的/一切符合“三个有利于”标准的所有制形式，都可以而且应该用来为发展社会主义服务/我国按劳分配为主体、多种分配方式并存的分配制度的要求"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中共十八届三中全会通过的《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》提出，坚持和完善公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度。以下关于这一基本经济制度的选项，内容正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"非公有制经济不是为社会主义服务的/这一基本经济制度是中国特色社会主义制度的重要支柱/混合所有制经济是这一基本经济制度的重要实现形式/这一基本经济制度是社会主义市场经济体制的根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"2013年6月13日下午，习近平总书记在北京人民大会堂会见了中国国民党荣誉主席吴伯雄和他率领的中国国民党访问团全体成员。习近平就坚定不移走两岸关系和平发展道路提出了四点意见，对于今后海峡两岸关系和平发展，有着极强的指导性。这四点意见是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持从中华民族整体利益的高度把握两岸关系大局/坚持在认清历史发展趋势中把握两岸关系的前途/坚持增进互信、良性互动、求同存异、务实进取/坚持稳步推进两岸关系全面发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持稳步推进两岸关系全面发展，就要（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保持两岸分离局面/要努力增进两岸民众福祉/深化两岸经济合作/扩大两岸文化交流"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持一个中国的原则，最根本的就是要（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"维护国家主权、安全/武装解放台湾/维护国家发展利益/尊重国家实行的根本制度以及其他制度和原则"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的关系是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“一国两制”，不正确的说法是（）","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“两制”是“一国”的前提和基础/“一国”是“两制”的前提和基础/“两制”制约“一国”，并统一于“一国”之内/在“一国”之内，“两种制度”只有相互尊重、相互借鉴，才能和谐并存、共同发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"祖国完全统一后，（）作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的高度自治权。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾/香港/海南/澳门"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想是（）的科学构想","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"充分尊重历史和现实/照顾各方面利益/维护民族团结/实现祖国完全统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"“一国两制”的国家结构形式，是一种新型的国家结构组织形式，不仅在单一制的国家结构下某些复合制的特点，而且容纳了两种性质不同的（）制度。","correctAnswer":"ABD","analysis":"没有文化制度，需区分","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济/政治/文化/社会"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要（），不断增强民族认同、文化认同、国家认同。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互相对峙/以心相交/尊重差异/增进理解"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平总书记指出，两岸同胞要以心相交、尊重差异、增进理解，不断增强（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族认同/文化认同/国家认同/世界认同"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"继续推进“一国两制”事业，必须（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"牢牢把握“一国两制”的根本宗旨/坚持依法治港、依法治澳/防范和反对外部势力干预港澳事务，保持香港、澳门长期繁荣稳定/把坚持一国原则和尊重两制差异、维护中央权力和保障特别行政区高度自治权、发挥祖国内地坚强后盾作用和提高港澳自身竞争力有机结合起来"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"习总书记提出，只要秉承（），两岸一定能找到解决问题的办法来。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"同胞情/同理心/同情心/手足情"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国要解决（）问题，只能有两种方式，一种是和平的方式，一种是非和平的方式。要采取和平方式来解决，就要考虑到各方面的实际情况，解决问题的办法就要使各方面都能接受。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"香港/澳门/台湾/越南"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党在新形势下的强军目标是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"听党指挥/武器精良/能打胜仗/作风优良"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"关于党在新形势下的强军目标说法正确的是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"能打胜仗是灵魂/听党指挥是灵魂/能打胜仗是核心/作风优良是保证"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展；（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济持续健康发展，2020年实现国内生产总值和城乡居民收入比2010年翻一番/人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"弘扬中国精神主要指的是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"开天辟地，敢为人先的红船精神/以爱国主义为核心的民族精神/以改革创新为核心的时代精神/自力更生艰苦奋斗的精神"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大以后的十年，我国取得一系列新的历史性成就，为全面建成小康社会打下了坚实的基础。我国经济总量从世界第六位跃升至第二位，成功地迈上了三个大的台阶，即社会生产力、经济实力、科技实力迈上一个大台阶；人民生活水平、居民收入水平、社会保障水平迈上一个大台阶；（）迈上一个大台阶，国家面貌发生新的历史性的变化。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"综合国力/国际竞争力/国际影响力/文化在世界上的号召力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十八大根据国内外形势的新变化，鲜明地提出了全面建成小康社会的主要任务：（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民民主不断扩大，依法治国基本方略全面落实/文化软实力显著增强，全民文明素质和社会文明程度显著提高/人民生活水平不断提高，基本公共服务均等化明显提高/资源节约型、环境友好型社会建设取得重大进展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"中国特色社会主义的发展战略有（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持科学发展/“三步走”发展战略/全面建成小康社会/实现中华民族伟大复兴的中国梦"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把保护环境放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源的生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持保护优先，发展生产力为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成有利于GDP增长的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"把发展经济放在首位/坚持保护优先，自然恢复为主/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成有利于GDP增长的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持节约资源和保护环境的基本国策必须做到（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把节约资源放在首位/坚持GDP增长为中心/放弃以经济建设为中心/形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"适应和引领经济发展新常态，必须推动“四化”同步发展，“四化”是指（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"工业化/信息化/城镇化/农业现代化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"多选题","stem":"以下属于按管理和知识类的生产要素分配的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"科技发明、创造、专利、信息都属于按管理和知识类的生产要素分配","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"科技发明/创造/专利/信息"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出使市场在资源配置中起（）作用","correctAnswer":"(A)决定性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"决定性"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2013年，党的（）全会明确提出，要使市场经济在资源配置中起决定性作用和更好发挥政府作用。把市场在资源配置中的“基础性作用”改为（），反映了我们党对社会主义市场经济规律认识的深化，是理论和实践山给的重大推进。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"十八届三中/“决定性作用”"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十九大报告指出，（）是当代中国发展进步的根本制度保障","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义制度"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系包括邓小平理论、（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国的（）","correctAnswer":"(A)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"马克思主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2017年，党的十九大把（）作为指导思想写入党章","correctAnswer":"(A)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"习近平总书记指出：“（），是马克思主义的根本观点，是中国共产党认识人世界、改造世界的根本要求，是我们党的基本思想方法、工作方法、领导方法。”","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"实事求是"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"2012年11月29日，（）在参观“复兴之路”展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"习近平"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"民族团结和国家统一始终是（）历史发展的主流。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对（），坚持统一，是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)分裂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"分裂"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持（），是中华民族自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"反对分裂，坚持统一，是（）自古以来就有的光荣传统。","correctAnswer":"(A)中华民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的（）和国家的统一进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)尊严","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"尊严"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国各族人民历来关心祖国的前途和命运，为捍卫民族的尊严和国家的（）进行了英勇斗争。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）和改革一起成为当代中国最鲜明的特色","correctAnswer":"(A)对外开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"对外开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国对外开放不是权宜之计，而是必须长期坚持的（）","correctAnswer":"(A)基本国策","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"基本国策"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"实行对外开放，使中国成功实现了从（）到（）的伟大历史转变","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"封闭半封闭/全方位开放"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"对外开放要坚持（）原则，实施（）的战略，全面提高对外开放水平","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"独立自主/互利共赢"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要实施更为主动的（）","correctAnswer":"(A)开放战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"开放战略"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要以（）促（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"开放/发展"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"“一带一路”建设旨在促进经济要素（）、（）和市场深度融合","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"有序自由流动/资源高效配置"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"我国对外开放是（）、（）、宽领域的开放","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"全方位/多层次"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，要树立开放条件下的（）观，在扩大开放中维护国家安全","correctAnswer":"(A)安全","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"安全"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"全面提高对外开放水平，既要借鉴其他文明，也要推动（）为世界文明发展作出更多的贡献","correctAnswer":"(A)中国文明","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国文明"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设（）和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)丝绸之路经济带","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"丝绸之路经济带"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和（）的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措","correctAnswer":"(A)21世纪海上丝绸之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"21世纪海上丝绸之路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"中国提出建设丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的重大倡议，是扩大和深化对外开放的重大举措。这被称为“（）”。","correctAnswer":"(A)一带一路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一带一路"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，实现祖国完全统一，寄希望于台湾（）。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取（），但不承诺放弃使用武力。","correctAnswer":"(A)和平统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"和平统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"解决台湾问题，要尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用（）。","correctAnswer":"(A)武力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"武力"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在（）的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的（）部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"主体"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸双方要着眼大局，本着（）的精神，不仅要求同存异，更应聚同化异。","correctAnswer":"(A)相互尊重","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"相互尊重"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在（）保持原有的社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"香港/澳门/台湾"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"两岸交流，归根到底是人与人的交流，最重要的是（）。","correctAnswer":"(A)心灵沟通","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"心灵沟通"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是两岸同胞共同的精神财富，也是两岸同胞血脉相连的精神纽带。","correctAnswer":"(A)中华文化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中华文化"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"在祖国统一的前提下，国家的主体部分实行社会主义制度，同时在香港、澳门、台湾保持原有的社会制度和生活方式（）不变。","correctAnswer":"(A)长期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"长期"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是“和平统一、一国两制”的核心。","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一个中国"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期爱国统一战线的性质是（ ）","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"爱国主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围内，是以（）和（）为政治基础的团结全体劳动者、建设者和爱国者的联盟，这是统一战线的主体和基础","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"爱国主义/社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期的统一战线在大陆范围外以外的，是以爱国和（）为政治基础的团结台湾同胞，港澳同胞和海外侨胞的联盟，这是统一战线的重要组成部分","correctAnswer":"(A)拥护祖国统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"拥护祖国统一"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"新时期统一战线成员的大多数是社会主义劳动者、建设者和拥护社会主义的爱国者，统一战线的主体是（）的。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会进一步提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度，是中国特色社会主义制度的()，也是社会主义市场经济体制的()。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"重要支柱/根基"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十八届三中全会提出，公有制经济和非公有制经济都是社会主义市场经济的（），都是我国经济社会发展的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"重要组成部分/重要基础"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"十八届三中全会通过的（）把市场在资源配置中的“基础性作用”改为“决定性作用”。","correctAnswer":"(A)《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"《中共中央关于全面深化改革若干重大问题的决定》"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"处理好政府和市场的关系，实际上就是要处理好（）","correctAnswer":"(A)资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资源配置中市场起决定性作用还是政府起决定性作用"},{"content":"/第八章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放开始后一个很长时期内，我国经济体制改革的核心问题是正确认识和处理（）的关系。","correctAnswer":"(A)计划与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"计划与市场"},{"content":"/第八章/第三节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化最新成果是（）。","correctAnswer":"(D)习近平新时代中国特色社会主义思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"党的十九大通过的（）修正案，把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为党的指导思想，十三届全国人大一次会议把这一思想载人宪法。","correctAnswer":"(A)党章","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党章"},{"content":"/第八章/第三节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义是建设社会主义现代化强国、实现（）的必由之路。","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了马克思主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第八章/第三节","type":"判断题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想开辟了中国特色社会主义新境界。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第八章/第三节","type":"简答题","stem":"习近平新时代中国特色社会主义思想对人类文明进步具有的重要意义有哪些体现？","correctAnswer":"(A)当今世界正处于百年未有的大变局，世界经济增长需要新动力，发展需要更加普惠平衡，贫富差距鸿沟有待弥合，地区热点问题此起彼伏。面对摆在全人类面前的共同挑战，习近平新时代中国特色社会主义思想洞察时代风云，把握世界发展大势，回答了关系人类前途命运的重大问题，包括中国新型现代化之路、新型经济全球化方案、“一带一路”建设、世界经济复苏方案、“人类命运共同体”理念、共商共建共享原则等思想。中国的做法和经验为发展中国家提供了路径启示，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。为应对全球性挑战、解决全球性问题贡献了中国智慧和中国方案，为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"当今世界正处于百年未有的大变局，世界经济增长需要新动力，发展需要更加普惠平衡，贫富差距鸿沟有待弥合，地区热点问题此起彼伏。面对摆在全人类面前的共同挑战，习近平新时代中国特色社会主义思想洞察时代风云，把握世界发展大势，回答了关系人类前途命运的重大问题，包括中国新型现代化之路、新型经济全球化方案、“一带一路”建设、世界经济复苏方案、“人类命运共同体”理念、共商共建共享原则等思想。中国的做法和经验为发展中国家提供了路径启示，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择。为应对全球性挑战、解决全球性问题贡献了中国智慧和中国方案，为人类文明思想宝库增添了绚丽夺目的瑰宝。"}]}